<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
    <article no="08052021">
        <title rend="Les monts Stoke">Stoke Mountains</title>
        <date rend="8 mai 2021">8th May 2021</date>
        <metadata>
            <length>18,97 km</length>
            <elevation>890 m</elevation>
            <climax>653 m</climax>
            <viewpoint>180&#176;</viewpoint>
            <duration rend="6h30">6.30</duration>
        </metadata>
        <text>
            <paragraph>
                I wanted this day hike to complete crossing the Stoke Mountains<intro/>, 
                and the weekend of May 8 was fine for me; the thaw period ends earlier than elsewhere 
                in this region. In fact, the Stoke Mountains form a mountain range that stands out 
                from the great Eastern Townships trail. The geographical location means that the place 
                is little frequented by hikers, offering kilometers of leisurely walking and within a 
                nature not too affected by people. Nature is reborn there more quickly.
            </paragraph>       
            <paragraph>
                Sometimes the trail leads me through undergrowth carpeted with mosses and lichens, 
                like a boreal landscape. These passages under the cover of vegetation are like forest 
                tunnels. Halfway in the mountains, a cascading river allows you to refresh and rehydrate. 
                A real oasis on a path with quite uneven relief...
            </paragraph>
            <paragraph>
                The peaks are not worth the effort invested in the climbs, as there are few or no viewpoints. 
                Although the peaks are a bit disappointing, the region's forest is nonetheless particularly pretty, 
                without human traces. So I cross the crest of the mountain for about ten kilometers, offering 
                viewpoints and points of interest: caves, cliffs and marshes.
            </paragraph>
            <traduction>
                <translate>
                    Je voulais que cette randonnée d'une journée complète la traversée des montagnes Stoke, et le 
                    week-end du 8 mai me convenait bien; la période de dégel se termine plus tôt qu'ailleurs dans 
                    cette région. De fait, les montagnes Stoke forment une chaîne de montagnes qui se démarque du 
                    grand sentier des Cantons-de-l'Est. La situation géographique fait que l’endroit est peu fréquenté 
                    par les randonneurs, offrant des kilomètres de marche tranquille et au sein d’une nature pas 
                    trop affectée par les gens. La nature y renait plus vite.
                </translate>
                <translate>
                    Parfois la piste m'amène à traverser des sous-bois tapissés de mousses et de lichens, comme un 
                    paysage boréal. Ces passages sous le couvert de la végétation sont tels que des tunnels de forêt. 
                    À mi-chemin dans les montagnes, une rivière en cascade permet de se rafraichir et de se réhydrater. 
                    Une véritable oasis sur un sentier au relief assez accidenté...
                </translate>
                <translate>
                    Les sommets ne sont pas à la hauteur de l'effort investi dans les ascensions, car il y a peu ou pas 
                    de points de vue. Bien que les cimes soient un peu décevantes, la forêt de la région est néanmoins 
                    particulièrement jolie, sans traces humaines. Je traverse donc la crête de la montagne sur une 
                    dizaine de kilomètres, offrant des points de vue et des points d'intérêt : grottes, falaises et marais.
                </translate>
            </traduction>
        </text>
        <multimedia>
            <image status="1"/>
            <image status="2"/>
            <image status="3"/>
            <image status="4"/>
            <image status="5"/>
            <image status="6"/>
            <image status="7"/>
            <image status="8"/>
        </multimedia>
    </article>
</articles>
